［求開解］覺唔覺得窮人家庭仔女唔會有童年

小弟出身於一個好窮ge家庭
成個童年都俾屋企人逼讀書脫貧
臨考dse果陣有啲抑鬱
自己屋企又細又亂
冇fd上過我屋企玩
自己都唔敢俾人見到屋企係點
因為窮自己都冇咩信心識朋友
莫講話溝女
廢事害埋個女仔
雖然而家入到UgcN展科
但對前境冇咩希望
樓價又高到hihi
到底人生為咗咩

以爲自己出post

巴打你都係？

係咪可以死啦

我都係，未試過有生日禮物 只係想讀完書有份工，定時俾家用，夠自己食自住就得

同路人……
完全破壞自己既人生
成日諗如果自己唔係生得咁窮 應該好開心

根本冇諗過結婚 生仔
唔想害到人

根本唔應該岀世，我本身生個時個頭卡住左，點解唔卡塞佢

自己都唔敢諗

但你最後都係出咗黎

係囉，why？

如果你係真絲都好啲
可以諗辦法嫁有錢人
但男仔就

咁要問開刀個醫生

點解我唔係女

呢個真
小弟因為窮都完全唔敢對女仔有意思
睇下我個名就知

btw窮人生仔正仆街

紅巴

估撚到你啦

睇到啲人拍拖拍得咁開心
但自己就咁

窮人生仔正仆街

戇鳩 你未預到啫，你試都唔試 點知人哋會點諗

冷靜D，
痾篤尿，
照下鏡,
睇下自己個柒樣先啦，

同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成 ，會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人。

巴打試過得？

窮人家庭長大
雖然真係唔似其他人咁生日有禮物 有蛋糕切
18歲先切第一個屬於自己嘅生日蛋糕
但反而因為咁 屋企無好多物質上嘅野
細個會落街同朋友我公園玩 唔係玩game boy玩他媽哥池 開心嘅回憶都好多
食杯雪糕都開心過人

想自殺
等下世再投下胎
希望遇到個有錢人

到時個女仔嫌我窮咪仲仆街

好彩依家大個咗叫有番幾個錢
但係個種自卑性格都係改唔到

屋企人冇逼你讀書？

一直都好自卑

Why not? 宜家咩年代呀 仲講門當戶對咩 試都唔試
你就一定無機會

收皮啦，窮唔係一個自卑既原因，因為根本沒必要因為窮而唔敢有社交！識唔到朋友？咁你要稔深一層，因為你窮唔同你做朋友果d，係唔係真係可以叫做朋友；女？亦如此！

而開唔開心係睇你既態度！當你窮，沒錢參加呢d果d活動，你換黎既係時間，可以搵frd，落樓下玩，玩一陣未再溫書囉，一樣有開心既童年。

父母方面煩就緊，家家有本淫賤的經。有邊個父母唔想個仔女出息？乜都聽哂佢地講，盞自己大壓力。自己盡左力，對得住自己，咁未得囉。

未來？挑！未來先算啦，因為你都唔知未來發生咩事

利申窮撚

無呀 成績一直都幾好 係考柒左dse囉

窮都無法
心唔可以窮
巴打加油

Same life

拍唔拍拖無乜大問題 不如返吓part tme儲錢去吓旅行見識世界先重要

...

窮人唔好生仔

你咁都信你屋企人講嘅嘢 如果咁易脫貧你哋唔使咁窮呀 呢啲仆街父母養兒防老 同你講 你老豆老母講嘅嘢全部都係反面教材 如果係正面教材家下唔使咁窮呀

朋友都有 但大學食飯成日洗錢 好難識真心朋友
條女可能一開始就肯同你拍下拖
但一耐咗知你冇錢就飛
社會現象黎

出去旅行週遊列國 再唔係移民 一係跳樓死

利申 想移民去日本

一係咁 巴打你有咩夢想

返part time要比錢比家用架
巴打返part time儲到錢去旅行 應該屋企唔算太窮 唔洗你養返轉頭

旅行都還可以
但係移民要好多錢

最後咪又係要留係香港

好過喺香港住 香港冇夢想冇前途 開心指數差唔多包尾

過正常人生活

真係寧願死慳爛慳或者借錢去台

我都想講

有童年呀，我小時候玩得好開心，但係我大個左先知，個童年係我用自己余下既人生換返黎

咁又唔係嘅有啲夢想起碼生命都有啲意義囉 例如想做廚師 或者寵物訓練員咁
再唔係養下啲貓狗烏龜可能會開心啲呢

細個唔識諗
以為讀書好就係第日生活好
點知一樣冇變過

世界唔同咗㗎啦 可能唔讀書嗰啲分分鐘仲搵得多錢過你

全中 根本就係自己

我連書都冇讀好大家點睇 我覺得我父母死左之後我真係要訓街…

都係嗰句
冇錢就唔好生仔 第時個仔肯定憎死你
人哋坐靚車
你就坐巴士返學
人哋食鮑參魚翅
你就食埋曬啲狗屎垃圾

估唔到有咁多同路人

呢個世界上有幾多有錢人同窮人先得㗎 可能我唔係幸運兒囉 從世都唔會中過啲好嘢

如果冇咗錢大家人生唔會再係咁

出到來做嘢比d心機啦，只要肯挨，一定有出頭天

可能要挨到4，50歲
到時身體又開始有事
拍拖結婚都唔洗諗

一家人齊齊整整已經係幸福
但總有人覺得咁樣係必然

利申:單親家庭長大 細個除咗錢乜撚都冇

但睇住屋企人同我一路窮落去
自己都唔開心

所以真係好憎啲， 一出世含金鎖匙嘅人 ，似我哋呢邊冇錢都要生嘅垃圾父母既窮人， 乜都唔使做就可以乜都有， 我承認，我妒忌， 真係好妒忌 ，佢哋唔使俾家用，仲有老豆畀錢佢， 直冇錢都要生正一屌佢老母死垃圾養兒防老

I know that feel
利申:單親 窮 a0

身同感受

窮人生存根本冇意義 只可以為求生存 並冇生活 冇得實現夢想 只可以日日行屍走肉咁

跟本就冇公平架啦，承認自己係柒係垃圾仲舒服

垃圾又比藉口自己

真係想死咗一了百仲好

我係柒係垃圾

我都想

冇我地D蟻民做踏腳石，點會有有錢人？我地出生既職責就係一世比人食住，不如試下作爲一件垃圾找到自己既樂趣，我相信蟻民都有蟻民既快樂，或者麻木左之後冇咁辛苦呢？

咁你第日搵到錢 記得要對屋企人好啲

吃不到的葡萄是酸

你真係冇改錯名

搵倒錢先啦
連自己普通生活都勉勉強強

伸為一件比人用黎比人踩著，奴役既垃圾，我認爲自己連自殺既權利都冇

你仲讀緊書仲有大把時間啦
香港地都仲係好公平 唔會虧待肯努力嘅人

其實你憎人地做咩？人地有錢喺人地嘅事，你屋企無錢唔代表你大個搵唔到錢，

就算無錢，窮亦有窮嘅快樂，無錢可以搵個唔貪圖物質嘅女仔（不過到時你可能又嫌人無波無pat唔夠白唔夠靚之類啦！），拍拖無錢咪去下郊外lor，

並唔喺所有女仔都貪錢，一個好女仔離開你通常喺覺得你滿身負能量，自卑，自棄……喺你身上睇唔到正能量嘅人生態度！

利申：窮肥毒柒

我反而覺得憎人富貴厭人窮係正常既反應，冇需要阻止依種最原始既感覺，對抗負極既能量總有一日頂唔順，人生不如意事十常八九，你又對抗到幾多，不如因應所有負面既感覺而生存，例如將憎恨變為動力，為要將所有有錢人剷除而生存，立刻有哂生存意義

唔係憎有錢人 ，只係憎乜都唔使做就含住金鎖匙嘅人

咁咪張所有有錢人既仔女殺哂去囉，一係就學我咁，認命，憎唔係問題，但係憎完又冇野做到果下真係好可憐，咁不如連憎都慳返

出黎做野都係全部錢俾屋企
除非你唔理屋企
或者一個月賺十萬八萬
屋企情況係會好d
但我既情況

弱者先會自怨自艾！越憎越弱，越弱越憎……

唔喺所有含金鎖匙嘅人都喺敗家仔，反而人地個人格健全過你！

憎完又冇野做到果下真喺好可憐

窮人好緊要ga.

無窮人點顯得有錢人優越
個個都渣fararri, 邊個去做窮人？ 點為之有錢？

留名

屌你老味
得一件衫一條褲街都唔敢出

但我同你講，咁唔代表你咩都唔使做!
如果你肯捱肯做，十年後再望番依家嘅自己，你會覺得依家嘅野係小兒科!
當你有機會踏入社會，組織家庭，你會發現依家所有嘅不利環境將會係對你人生最有幫助嘅經歷
個世界好大，有錢人都可以係要捱，佢地分分鐘辛苦過你，如果咩都唔做就一世都係咁撚樣

冇錯，我地既生存係有意義，不過個意義唔係你唸咁姐

但窮人冇咩見識就一定嘅
有錢人名牌旅遊乜乜柒柒都識
啲窮撚開口埋口咪得打波打機

公屋仔
屋邨band3學校
考第一次dse炒左屋企人無話過一句
而加開心讀大學中

其實，好多野睇你做唔做得出姐
對住自私的窮父母，要做得比佢更加盡
我AL後所有支出都係靠自己，讀大學生活費宿費都要自己諗方法去賺
所以，我畢業就搬左走，由劏房住起，一蚊家用都唔會比，斷絕關係
而家生活都算開心，除左仲租緊樓真係冇咩不滿意

戇鳩細過童年幾爽，踢火車頭，拖鞋落公園玩何仔 幫捉

咁都要屌 只不過係好妒忌佢哋 成日乜垃圾都唔做 淨係識得洗老豆錢買遊艇買靚車

因為憎啲乜都唔使做不勞而穫嘅人 仲有你咁講咁不如要大家唔好憎任何 ，不如搞大愛宣傳 ，好似啲人咁憎大陸， 唔通話改變唔到就唔憎大陸人咩

好慘
我由佢到大淨係玩

仲有 就算佢唔係敗家仔 ，我唔信佢冇都有靠老豆。

我中學又係咁……
窮到捱包
着住校服就正正常常中學生
實質窮到仆街
冇錢同朋友玩
試過有女追我

我都好窮，講緊仲要單親
仲要細個比人當個波踢黎踢去
跟住老母果邊啲屋企人又唔係幾鍾意我，成日逼害我咁

但都有童年，可能因為老母好少逼我讀書，又會買下玩具比我

雖然係月經 好老套講句 一個人食幾多食幾多係整定既 你諗下你起碼都叫讀專科 第時都叫做穩定收入 講真 窮人家庭既細路幾多可以入到大學呢 比信心自己啦 知識未必能夠改變命運 但起碼我相信你將來改善生活唔難

我細個都好窮，只識落樓下，遠小小都唔識去。
中一跟同學先第一次離開屋企樓下。

但我而家過得好好，所以千奇唔好放棄努力！
別人係度玩緊時，你就努力緊，每日都比其他人進步一點點，10多年後，其他人就追你唔到架啦！

所以千奇唔好放棄，你唯一要放棄既係物質上既追求，等你將來搵到錢時就要女有女架啦，你有左錢d女真係會主動埋你身，你是唔使追的！

信我，過來人。

之前有研究話你呢種正能量撚反而會最易自殺
勤你一句 有時面對返現實都唔係壞事黎嘅
下下都迫自己咁正面好辛苦架

唔敢叫人上黎
又細又亂

窮到中三前執親戚舊衫著
靠老母4000一個月養家
完全唔知佢點做到

窮人應該停止繁殖養兒防老呢種諗法真係好賤格，逼仔女嚟到呢個世界上受苦

其實窮人生仔真係好仆街
養寵物之前都話要諗下自己有冇能力養啦
更何況係人
為生而生 有冇諗過佢將來條路會行得幾辛苦

你媽媽好偉大，大個記得要考訓佢

實我覺得政府應該倡導窮人生仔之前 停一停 諗一諗

Agger

直頭立法禁止啦

屋企搞到咁但自己改變唔倒

唔覺

巴打可以分享下脫貧經歷？

我覺得係蠢人先唔會有童年

利申年年考頭幾，番上午校，日日放學兩三個鐘做完功課就去玩幾個鐘到食飯。

星期五做哂功課，週末成日周圍去玩，去親戚屋企咁

最後讀完master諗住一兩年後讀phd, 學費係獎學金唔洗自己比就梗架啦

但我屋企真係好窮

而家大學做緊野

所以窮+蠢先係致命，齋窮係唔會